# WORKDIR

## Введение

Инструкция WORKDIR меняет рабочий каталог для любых инструкций: RUN, CMD, ENTRYPOINT, COPY и ADD, которые следуют за ней в Dockerfile. Это - аналог команды "cd" в Linux. **Если WORKDIR не существует, он будет создан, даже если не будет использоваться ни в одной последующей инструкции Dockerfile**.

Инструкцию WORKDIR можно использовать несколько раз в файле Dockerfile. 

Если указан относительный путь, он будет относительно пути предыдущей инструкции WORKDIR. Т.е. набор команд

```
WORKDIR /a
WORKDIR b
WORKDIR c
RUN pwd
```

выведет путь "/a/b/c". Инструкция WORKDIR может разрешать переменные среды, ранее установленные с помощью ENV. Переменные среды ОС внутри Dockerfile не работают. Вы можете использовать только переменные среды, явно заданные в файле Dockerfile:

```
ENV DIRPATH=/path
WORKDIR $DIRPATH/$DIRNAME
```

Если не указан другой путь, то рабочий каталог по умолчанию — /. На практике, если вы не создаете Dockerfile из минимального образа с именем "scratch", WORKDIR, скорее всего, будет установлен в базовом образе, который вы используете. 
**Поэтому, чтобы избежать непреднамеренных операций в неизвестных каталогах, рекомендуется ВСЕГДА явно указать WORKDIR**.
